點樣改善說話技巧

本身做緊要對客嘅工
但自己諗嘢講嘢唔夠快又唔夠說服力
同一樣嘅說話，總係同事講人哋就Buy，我講就無人Buy
點解可以練好啲.....

留名學野

認真。

練大膽d

嘩我哋係咪心有靈犀

先對鏡講多啲野 練好自信先
有自信 肯講 講野就唔會咁kick
令人聽落去舒服啲

語言技巧再慢慢學 最緊要個形象先

我都係係e套戲到學

標叔

人生篇

急事，要慢慢講。
大事，要清楚的講。
小事，可幽默的講。
無把握的事，要謹慎地講。
無發生的事，不要亂講。
做不到的事，別隨便講。
傷害人的事，不能講。
討厭的事，小心地講。
開心的事，睇場合講。
傷心的事，不要見人就講。
別人的事，最好唔講。
自己的事，聽聽自己的心怎樣講。
現在的事，做了再講。
未來的事，未來再講。
如果對我有不滿意的地方，請一定要對我講。
樂不可極，樂極生悲。
不勞而獲無道理，勞而不獲無天理。
交一友要千言萬語，失一友只三言兩語。
富貴如浮雲，得失不須記。

留意下人哋點講嘢

叫雞

成日諗嘢時思維好混亂，未組織得好就講咗出口
但嗰下人哋又要你即答

點先可以講到說服到人

腦轉得快先得 一下諗哂點駁人 人地會駁你咩
腦唔夠快就急急就講唔到

個腦好辛苦，轉得好慢

我之前都係咁
後尾發現自己把聲太細個
D人會先入為主覺得你唔識
唯有Chok把沉聲出黎扮成熟 情況有改善

但係我d野成日講多左比客知
佢地愈知得多 就愈容易搵到野抽稱我
同事教我git 牙膏咁講

Lm 學野

講D唔講D成年人

同性格有關

你自己咩性格先 ?

首先你要說服到自己先，咁先說服到人

如果你係賣野既，你要諗定所有selling point
然後背撚熟佢，跟住就要試下自己sale 自己

廿年到sale 路過

有好多方面可以改善
正如我所講 你首先一定講野要有自信啦 無自信既個腦再快都無說服力
然後簡單啲既就講緊講野習慣 例如有無用得太多可能，應該 咁既字眼喇 又可以平日用多啲肯定句等等 慢慢執就得

自信

千祈唔好急
一急就容易比對方佔上風
有時發揮下沉默的的力量

Empathy 同理心
你要諗既係你既受眾想聽/會聽咩嘢
唔係你想表達/講咩嘢
用呢個思路黎鋪排你想講既嘢會有用

搵一班女同事一齊食飯

聽多d燒山學野啦

樓主本身為咩揀依份工先？
你本身鍾意做依行？

要真係狠下心掉自己落去海度先會學識游水，舒服既改善係永遠包唔住火樓主你get到我講乜嘛

睇黎你個腦係轉得唔夠快
咁係反而要composure好d拖慢黎回應
係難架喇，但唔好鳩講
你鳩up錯一鑊就俾人執住黎講，只會越黎越亂

其實做耐多少少就會有改善
或者長時期對住人 keep住自己講嘢
留意人地講嘢好重要
慢慢對啲咩人 講啲咩嘢 就會變咗自然反應
到果陣時會舒服好多

不過如果過咗一段時間都係咁 冇咩改善
就可能性格問題 就未必適合外向嘅工種

唔熟嘅野就講慢啲
覺得會口窒既位就寧願停1-2秒先再講

寫定要講咩，對住講，個腦轉得慢就要咁

其實轉得慢未諗到講咩唔緊要
因為溝通係互動既
你唔需要比客人推快你既語速
成個溝通係你做主導
因為你係資訊既提供者
思路慢 未轉到咪停頓諗一諗
當然你諗還諗 你比人感覺一定要冷靜同淡定

如果個客要你提供既資訊係你行內基本資訊
正常要求係要練到唔洗諗都即時答到
如果做唔到即係你自己問題

我自己會經常回憶返一啲我當時解答唔到既問題
之後諗定幾個答案
半年一年後基本上都冇野難到你

至於遇到一啲好跳脫既問題
你驚答錯比上司屌既 就緊係真接交返個問題比上司啦
因為你要答得合乎邏輯個「邏輯」係你上司個邏輯
你慢慢熟左佢個「邏輯」就咩都答到

自信好緊要

首先要學識放番慢D先
控制下個個對話節奏
拖慢D黎講黎講 俾時間自己腦入面組織下先

佢急你唔駛一定要同佢急

自己準備1個要講既題目，之後拍片影返自己講既情況，有時係尾音，有時用眼神，有時係動作，有時係信心，甚至係可能根本唔關事，只係你個樣細個/衣著問題就會無人信你

所以樓主俾得咁少資料係唔知點幫你

如果係同一段既說話你講冇人buy就係牽涉你既語調
高低音大細聲呢啲一定要有
如果你講野得一個tone 真係會聽唔入耳
重點位要講大聲啲
留意個客專唔專心聽你講野
通常我見個客分心 我會指住啲野或者寫野圈野要佢望

唔好用‘唔係呀’呢個字
嚴重影響印象

騰文

點解仲未有地盤佬版本

其實都係講果d野
只係人地經驗多過你
對方講咩問咩 其實都係果d pattern
做耐左就識講

見人講人話
見鬼講鬼話

坐直條腰係第一步

Lm 學野

主要技巧：
要識斷句
從件事出發，唔好用我覺得或者好似係
剔除法，因為說服人去唔信一件事永遠易過說服人去相信

輔助
gel 頭，著靚d

試過有個死港女問印度條河叫乜名
我: 恆河
港女:
南亞佬: 恆河
港女: 你好勁啊
所以有時人地唔BUY你未必係你說話技巧問題

利申: 毒撚

句子同句子之間夾雜少少粗口會令人聽落有自信D

留名學野 成日講野一舊舊

講野盡快客氣d
用多d 唔該， 請，不如

盡量唔好講
唔得
唔可以

少d一口拒絕既語句／語氣

Your face your fate

要有說服力呢
我覺得你可以試下唔好用咁多「我」、「覺得」、「試下」、「可以」先
vs
你唔好用咁多「我」、「覺得」、「試下」、「可以」先
(戴頭盔另計)

睇多d toastmasters

會唔會因為你對自身同工作未夠熟悉，導致你對客sell野唔夠自信？
好多時自信源自於自身同工作嘅掌握，好難突然間話要自信就變得自信
就自身來講，我建議你可以自己係心制定一套對答準則，你觀察腦細好似乜問題都答到但其實佢地有自己一套說話方式，俾人jer住都輕鬆帶客仔遊花園，因為佢地係心一早諗好5～6個答案去塞住人把口
就工作來講，呢樣冇捷徑，都係多做多學多睇，可能你覺得已經對份工熟手，但而家社會行業日日變，每日都可能有新安排，最好戒左「我已經好熟手啦」嘅心態

利申 都係留名學野

呢樣都係問題
有時D客好鍾意即刻問，咁咁咁咁，點好呢？
呢下自己未夠經驗，會轉唔切

唔講得粗口架屌你

巴打中咗一樣
我講嘢好急
內心想快D完，結果愈來愈急

其實冇得為train而train
好睇個人性格同習慣.

好似我自己好鐘意對唔同事情發表自己意見
會成日同自己講野(唔會講出聲)
好似D時事同一嘰睇法...
真係一得閒就會好似寫議論文咁一句句係個腦到講
久而久之同人講野時就會有D條理咁講
但如果夾硬要培養呢個習慣為左打工
又好似唔WORK

利申CE & DSE SPEAKING 5**

Lm

好多時都係準備充足就會有信心
唔夠準備就口窒窒

好撚長輩文feel得嚟又好啱

留名

技巧

agger 唔好有個人主觀想法 多啲理性思考

講少啲粗口

講得大聲 FIRM啲！！！
自己想講乜就講乜
話鳩知人地想唔想聽，我就係要講！

都唔係呀
有時講粗口會霸氣Ｄ，繪聲繪影Ｄ

會試下平日都自己腦入面練習

LM

留名
大家其實覺得諗完先講定邊講邊諗好？

搵一啲你鍾意嘅演講者
可以係議員 youtuber 配音員
之後試下跟住佢講嘢腔調 語氣
久而久之你就會進步

有時唔係個腦轉幾快而係你接觸過幾多野，有冇成日諗唔同場境對答，大部分你見對流利或駁人既人其實未必經過思考，而係似係熟到條件式反射咁

記住呢句：人中意聽好聽既說話，而唔係事實。

說話技巧有分兩個層面，1係包裝件事，2係說服力。

包裝件事講求理解能力、組織能力和用詞能力。但關鍵係要先聆聽，提出問題，明白對方想要什麼，最後才講你需要講既說話。

而說服力是指你解決問題既能力，人哋見到你辦事能力高，說服力就會增加。解決唔到問題既人，講幾多好聽既說話都說服唔到別人。

對住塊鏡 自己練
或者自己錄低自己講野
長遠你就ok

我衰包裝差

我明白你，因為我都係。
如果唔識講野就唔好亂講，虛心學習，唔識就問，唔好急於下結論。咁樣反而人哋會欣賞你，俾機會你。
態度決定高度。